<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="sura_1"> সুরা-ফাতিহা </string>
    <string name="sura_2">সুরা-ফীল </string>
    <string name="sura_3">সুরা-কুরাইশ</string>
    <string name="sura_4">সুরা-মাঊন</string>
    <string name="sura_5">সুরা-কাউসার</string>
    <string name="sura_6">সুরা-কাফিরুন</string>
    <string name="sura_7">সুরা-নাসর</string>
    <string name="sura_8">সুরা-লাহাব</string>
    <string name="sura_9">সুরা-ইখলাস</string>
    <string name="sura_10">সুরা-ফালাক্ব</string>
    <string name="sura_11">সুরা-নাস </string>
    <string name="sura_12">সূরা হুমাযাহ</string>
    <string name="sura_13">সূরা আছর</string>
    <string name="sura_14">তাকবীরে তাহরীমা</string>
    <string name="sura_15">তাশাহ্হুদ</string>
    <string name="sura_16">দরূদ</string>
    <string name="sura_17">দোয়া মাছূরাহ </string>
    <string name="sura_18">দোয়া কুনুত</string>

<string name="detail"><![CDATA[<p align="center"> <b>ছালাতের সংক্ষিপ্ত নিয়ম )</b><b> (مختصر صفة صلاة الرسول </b> صـ    </p> <p> <b>(১) তাকবীরে তাহরীমা : </b> ওযূ করার পর ছালাতের সংকল্প করে ক্বিবলামুখী দাঁড়িয়ে ‘আল্লা-হু আকবর’ বলে দু’হাত কাঁধ বরাবর উঠিয়ে তাকবীরে তাহরীমা শেষে বুকে বাঁধবে। এ সময় বাম হাতের উপরে ডান হাত কনুই বরাবর রাখবে অথবা বাম কব্জির উপরে ডান কব্জি রেখে বুকের উপরে হাত বাঁধবে। অতঃপর সিজদার স্থানে দৃষ্টি রেখে বিনম্রচিত্তে নিম্নোক্ত দো‘আর মাধ্যমে মুছল্লী তার সর্বোত্তম ইবাদতের শুভ সূচনা করবে।- </p> <p align="right"> اَللَّهُمَّ بَاعِدْ بَيْنِيْ وَبَيْنَ خَطَايَايَ كَمَا بَاعَدْتَ بَيْنَ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ اَللَّهُمَّ نَقِّنِيْ مِنَ الْخَطَايَا كَمَا يُنَقَّى الثَّوْبُ الْأَبْيَضُ مِنَ الدَّنَسِ، اَللَّهُمَّ اغْسِلْ خَطَايَايَ بِالْمَاءِ وَالثَّلْجِ وَالْبَرَد-    </p> <p> <b>উচ্চারণ :</b> <i> আল্লা-হুম্মা বা-‘এদ বায়নী ওয়া বায়না খাত্বা-ইয়া-ইয়া, কামা বা-‘আদতা বায়নাল মাশরিক্বি ওয়াল মাগরিবি। আল্লা-হুম্মা নাকক্বিনী মিনাল খাত্বা-ইয়া, কামা ইউনাকক্বাছ ছাওবুল আব্ইয়াযু মিনাদ দানাসি। আল্লা-হুম্মাগ্সিল খাত্বা-ইয়া-ইয়া  বিল মা-য়ি  ওয়াছ ছালজি  ওয়াল বারাদি’। </i> <i></i> </p> <p> <b>অনুবাদ :</b> হে আল্লাহ! আপনি আমার ও আমার গোনাহ সমূহের মধ্যে এমন দূরত্ব সৃষ্টি করে দিন, যেমন দূরত্ব সৃষ্টি করেছেন পূর্ব ও পশ্চিমের মধ্যে। হে আল্লাহ! আপনি আমাকে পরিচ্ছন্ন করুন গোনাহ সমূহ হ’তে, যেমন পরিচ্ছন্ন করা হয় সাদা কাপড় ময়লা হ’তে। হে আল্লাহ! আপনি আমার গুনাহ সমূহকে ধুয়ে ছাফ করে দিন পানি দ্বারা, বরফ দ্বারা ও শিশির দ্বারা’।<a href="#_ftn2" name="_ftnref2" title="">[2]</a> </p> <p> একে ‘ছানা’ বা দো‘আয়ে ইস্তেফতাহ বলা হয়। ছানার জন্য অন্য দো‘আও রয়েছে। তবে এই দো‘আটি সর্বাধিক বিশুদ্ধ। </p> <p> <b>(২) সূরায়ে ফাতিহা পাঠ :</b> <i>দো‘আয়ে ইস্তেফতা-হ</i> বা ‘ছানা’ পড়ে <i>আ‘ঊযুবিল্লাহ </i>ও<i> বিসমিল্লাহ</i> সহ সূরায়ে ফাতিহা পাঠ করবে এবং অন্যান্য রাক‘আতে কেবল <i>বিসমিল্লাহ</i> বলবে। জেহরী ছালাত হ’লে সূরায়ে ফাতিহা শেষে সশব্দে ‘আমীন’ বলবে। </p> <p> <b>সূরায়ে ফাতিহা (মুখবন্ধ) সূরা-১, মাক্কী :</b> <b></b> </p> <p align="center"> أَعُوْذُ بِا للہِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ<b>◌</b>   بِسْمِ اللہِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِیْمِ </p> <p align="right"> بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ (1) الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ (2) الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ (3) مَالِكِ يَوْمِ الدِّينِ (4) إِيَّاكَ نَعْبُدُ وَإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ (5) اهْدِنَا الصِّرَاطَ الْمُسْتَقِيمَ (6) صِرَاطَ الَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ الْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا الضَّالِّينَ (7)    </p> <p> <b>উচ্চারণ :</b> <i> আ‘ঊযু বিল্লা-হি মিনাশ শায়ত্বা-নির রজীম। বিসমিল্লা-হির রহমা-নির রহীম। (১) আলহাম্দু লিল্লা-হি রবিবল ‘আ-লামীন (২) আর রহমা-নির রহীম (৩) মা-লিকি ইয়াওমিদ্দীন (৪) ইইয়া-কা না‘বুদু ওয়া ইইয়া-কা নাস্তা‘ঈন (৫) ইহ্দিনাছ ছিরা-ত্বাল মুস্তাক্বীম (৬) ছিরা-ত্বাল্লাযীনা আন‘আমতা ‘আলাইহিম (৭) গায়রিল মাগযূবি ‘আলাইহিম ওয়া লায্ যোয়া-ল্লীন। </i> <i></i> </p> <p> <b>অনুবাদ :</b> আমি অভিশপ্ত শয়তান হ’তে আল্লাহর আশ্রয় প্রার্থনা করছি। পরম করুণাময় অসীম দয়ালু আল্লাহর নামে (শুরু করছি)। (১) যাবতীয় প্রশংসা আল্লাহর জন্য, যিনি জগত সমূহের প্রতিপালক (২) যিনি করুণাময় কৃপানিধান (৩) যিনি বিচার দিবসের মালিক (৪) আমরা একমাত্র আপনারই ইবাদত করি এবং একমাত্র আপনারই সাহায্য প্রার্থনা করি (৫) আপনি আমাদেরকে সরল পথ প্রদর্শন করুন! (৬) এমন লোকদের পথ, যাঁদেরকে আপনি পুরস্কৃত করেছেন (৭) তাদের পথ নয়, যারা অভিশপ্ত ও পথভ্রষ্ট হয়েছে’। আমীন! (হে আল্লাহ! আপনি কবুল করুন)। </p> <p> <b>(৩) ক্বিরাআত :</b> সূরায়ে ফাতিহা পাঠ শেষে ইমাম কিংবা একাকী মুছল্লী হ’লে প্রথম দু’রাক‘আতে কুরআনের অন্য কোন সূরা বা কিছু আয়াত তেলাওয়াত করবে। কিন্তু মুক্তাদী হ’লে জেহরী ছালাতে চুপে চুপে কেবল সূরায়ে ফাতিহা পড়বে ও ইমামের ক্বিরাআত মনোযোগ দিয়ে শুনবে। তবে যোহর ও আছরের ছালাতে ইমাম মুক্তাদী সকলে প্রথম দু’রাক‘আতে সূরায়ে ফাতিহা সহ অন্য সূরা পড়বে এবং শেষের দু’রাক‘আতে কেবল সূরায়ে ফাতিহা পাঠ করবে। <b></b><b> </b><b></b> </p> <p> <b>(৪) রুকূ :</b> ক্বিরাআত  শেষে ‘আল্লা-হু আকবর’ বলে দু’হাত কাঁধ অথবা কান পর্যন্ত উঠিয়ে ‘রাফ‘উল ইয়াদায়েন’ করে রুকূতে যাবে। এ সময় হাঁটুর উপরে দু’হাতে ভর দিয়ে পা, হাত, পিঠ ও মাথা সোজা রাখবে এবং রুকূর দো‘আ পড়বে। <b>রুকূর দো‘আ : </b>سُبْحَانَ رَبِّيَ الْعَظِيْمِ <i>‘সুবহা-না রবিবয়াল ‘আযীম’</i> (মহাপবিত্র আমার প্রতিপালক যিনি মহান) কমপক্ষে তিনবার পড়বে। </p> <p> <b>(৫) ক্বওমা :</b> অতঃপর রুকূ থেকে উঠে সোজা ও সুস্থিরভাবে দাঁড়াবে। এ সময় দু’হাত ক্বিবলামুখী খাড়া রেখে কাঁধ পর্যন্ত উঠাবে এবং ইমাম ও মুক্তাদী সকলে বলবে ‘        <i>সামি‘আল্লা-হু লিমান হামিদাহ’ </i>(আল্লাহ তার কথা শোনেন, যে তার প্রশংসা করে)। অতঃপর ‘ক্বওমা’র দো‘আ একবার পড়বে। </p> <p> <b>ক্বওমার দো‘আ :</b> رَبَّنَا لَكَ الْحَمْدُ <i>‘রববানা লাকাল হাম্দ’</i> (হে আমাদের প্রতিপালক! আপনার জন্যই সকল প্রশংসা)। <b>অথবা</b> পড়বে-  رَبَّنَا وَلَكَ الْحَمْدُ حَمْدًا كَثِيْرًا طَيِّبًا مُّبَارَكًا فِيْهِ <i>‘রববানা ওয়া লাকাল হাম্দু হাম্দান কাছীরান ত্বাইয়েবাম মুবা-রাকান ফীহি’</i> (হে আমাদের প্রতিপালক! আপনার জন্য অগণিত প্রশংসা, যা পবিত্র ও বরকতময়)। ক্বওমার জন্য অন্য দো‘আও রয়েছে। </p> <p> <b>(৬) সিজদা :</b> ক্বওমার দো‘আ পাঠ শেষে <i>‘আল্লা-হু আকবর’</i> বলে প্রথমে দু’হাত ও পরে দু’হাঁটু মাটিতে রেখে সিজদায় যাবে ও বেশী বেশী দো‘আ পড়বে। এ সময় দু’হাত ক্বিবলামুখী করে মাথার দু’পাশে কাঁধ বা কান বরাবর মাটিতে স্বাভাবিকভাবে রাখবে। কনুই ও বগল ফাঁকা থাকবে। হাঁটুতে বা মাটিতে ঠেস দিবে না। সিজদা লম্বা হবে ও পিঠ সোজা থাকবে। যেন নীচ দিয়ে একটি বকরীর বাচ্চা যাওয়ার মত ফাঁকা থাকে। </p> <p> সিজদা থেকে উঠে বাম পায়ের পাতার উপরে বসবে ও ডান পায়ের পাতা খাড়া রাখবে। এ সময় স্থিরভাবে বসে দো‘আ পড়বে। অতঃপর <i>‘আল্লা-হু আকবর’</i> বলে দ্বিতীয় সিজদায় যাবে ও দো‘আ পড়বে। রুকূ ও সিজদায় কুরআনী দো‘আ পড়বে না। ২য় ও ৪র্থ রাক‘আতে দাঁড়াবার প্রাক্কালে সিজদা থেকে উঠে সামান্য সময়ের জন্য স্থির হয়ে বসবে। একে ‘জালসায়ে ইস্তিরা-হাত’ বা ‘স্বস্তির বৈঠক’ বলে। অতঃপর মাটিতে দু’হাতে ভর দিয়ে উঠে দাঁড়িয়ে যাবে। </p> <p> <b>সিজদার দো‘আ :</b> سُبْحَانَ رَبِّيَ الْأَعْلَى <i>(সুবহা-না রবিবয়াল আ‘লা)</i> অর্থঃ ‘মহাপবিত্র আমার প্রতিপালক যিনি সর্বোচ্চ’। কমপক্ষে তিনবার পড়বে। রুকূ ও সিজদার অন্য দো‘আও রয়েছে। </p> <p> <b>দুই সিজদার মধ্যবর্তী বৈঠকের দো‘আ :</b> <b></b> </p> <p align="right"> اَللَّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ  وَارْحَمْنِيْ  وَاجْبُرْنِيْ  وَاهْدِنِيْ  وَعَافِنِيْ  وَارْزُقْنِيْ-    </p> <p> <b>উচ্চারণ :</b> <i>আল্লা-হুম্মাগ্ফিরলী ওয়ারহাম্নী ওয়াজ্বুরনী ওয়াহ্দিনী ওয়া       ‘আ-ফেনী ওয়ার্ঝুক্বনী</i> । </p> <p> <b>অনুবাদ :</b> ‘হে আল্লাহ! আপনি আমাকে ক্ষমা করুন, আমার উপরে রহম করুন, আমার অবস্থার সংশোধন করুন, আমাকে সৎপথ প্রদর্শন করুন, আমাকে সুস্থতা দান করুন ও আমাকে রূযী দান করুন’।<a href="#_ftn3" name="_ftnref3" title="">[3]</a> </p> <p> <b>(৭) বৈঠক :</b> ২য় রাক‘আত শেষে বৈঠকে বসবে। যদি ১ম বৈঠক হয়, তবে কেবল ‘আত্তাহিইয়া-তু’ পড়ে ৩য় রাক‘আতের জন্য উঠে যাবে। আর যদি শেষ বৈঠক হয়, তবে ‘আত্তাহিইয়া-তু’ পড়ার পরে দরূদ, দো‘আয়ে মাছূরাহ ও সম্ভব হ’লে বেশী বেশী করে অন্য দো‘আ পড়বে। ১ম বৈঠকে বাম পায়ের পাতার উপরে বসবে এবং শেষ বৈঠকে ডান পায়ের তলা দিয়ে বাম পায়ের অগ্রভাগ বের করে বাম নিতম্বের উপরে বসবে ও ডান পা খাড়া রাখবে। এসময় ডান পায়ের আঙ্গুলগুলি ক্বিবলামুখী করবে। বৈঠকের সময় বাম হাতের আঙ্গুলগুলি বাম হাঁটুর প্রান্ত বরাবর ক্বিবলামুখী ও স্বাভাবিক অবস্থায় থাকবে এবং ডান হাত ৫৩-এর ন্যায় মুষ্টিবদ্ধ রেখে সালাম ফিরানোর আগ পর্যন্ত শাহাদাত অঙ্গুলি নাড়িয়ে ইশারা করতে থাকবে। মুছল্লীর নযর ইশারার বাইরে যাবে না। </p> <p> <b>বৈঠকের দো‘আ সমূহ :</b> <b></b> </p> <p> <b>(ক) তাশাহ্হুদ (আত্তাহিইয়া-তু): </b> <b></b> </p> <p align="right"> اَلتَّحِيَّاتُ ِللهِ وَالصَّلَوَاتُ وَالطَّيِّبَاتُ، السَّلاَمُ عَلَيْكَ أَيُّهَا النَّبِيُّ وَرَحْمَةُ اللهِ وَبَرَكَاتُهُ، السَّلاَمُ عَلَيْنَا وَعَلَى عِبَادِ اللهِ الصَّالِحِيْنَ، أَشْهَدُ أَنْ لاَّ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَأَشْهَدُ أَنَّ مُحَمَّدًا عَبْدُهُ وَرَسُوْلُهُ-    </p> <p> <b>উচ্চারণ :</b> <i> আত্তাহিইয়া-তু লিল্লা-হি ওয়াছ্ ছালাওয়া-তু ওয়াত্ ত্বাইয়িবা-তু আসসালা-মু ‘আলায়কা আইয়ুহান নাবিইয়ু ওয়া রহমাতুল্লা-হি ওয়া বারাকা-তুহু। আসসালা-মু ‘আলায়না ওয়া ‘আলা ‘ইবা-দিল্লা-হিছ ছা-লেহীন। আশহাদু আল লা-ইলা-হা ইল্লাল্লা-হু ওয়া আশহাদু আনণা মুহাম্মাদান ‘আব্দুহূ ওয়া রাসূলুহু </i> । </p> <p> <b>অনুবাদ :</b> যাবতীয় সম্মান, যাবতীয় উপাসনা ও যাবতীয় পবিত্র বিষয় আল্লাহর জন্য। হে নবী! আপনার উপরে শান্তি বর্ষিত হৌক এবং আল্লাহর অনুগ্রহ ও সমৃদ্ধি সমূহ নাযিল হউক। শান্তি বর্ষিত হউক আমাদের উপরে ও আল্লাহর সৎকর্মশীল বান্দাগণের উপরে। আমি সাক্ষ্য দিচ্ছি যে, আল্লাহ ব্যতীত কোন উপাস্য নেই এবং আমি সাক্ষ্য দিচ্ছি যে, মুহাম্মাদ তাঁর বান্দা ও রাসূল’ <i>(বুঃ মুঃ)</i>।<a href="#_ftn4" name="_ftnref4" title="">[4]</a> </p> <p> <b>(খ) দরূদ :</b> <b></b> </p> <p align="right"> اَللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى مُحَمَّدٍ وَّعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ كَمَا صَلَّيْتَ عَلَى إِبْرَاهِيْمَ وَعَلَى آلِ إِبْرَاهِيْمَ إِنَّكَ حَمِيْدٌ مَّجِيْدٌ- اَللَّهُمَّ بَارِكْ عَلَى مُحَمَّدٍ وَّعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ كَمَا بَارَكْتَ عَلَى إِبْرَاهِيْمَ وَعَلَى آلِ إِبْرَاهِيْمَ إِنَّكَ حَمِيْدٌ مَّجِيْدٌ-        <b></b>    </p> <p> <b>উচ্চারণ :</b> <i> আল্লা-হুম্মা ছাল্লে ‘আলা মুহাম্মাদিঁউ ওয়া ‘আলা আ-লে মুহাম্মাদিন কামা ছাল্লায়তা ‘আলা ইবরা-হীমা ওয়া ‘আলা আ-লে ইব্রা-হীমা ইন্নাকা হামীদুম মাজীদ। আল্লা-হুম্মা বা-রিক ‘আলা মুহাম্মাদিঁউ ওয়া ‘আলা আ-লে মুহাম্মাদিন কামা বা-রক্তা ‘আলা ইব্রা-হীমা ওয়া ‘আলা আ-লে ইব্রা-হীমা ইন্নাকা হামীদুম মাজীদ </i> । </p> <p> <b>অনুবাদ :</b> ‘হে আল্লাহ! আপনি রহমত বর্ষণ করুন মুহাম্মাদ ও মুহাম্মাদের পরিবারের উপরে, যেমন আপনি রহমত বর্ষণ করেছেন ইবরাহীম ও ইবরাহীমের পরিবারের উপরে। নিশ্চয়ই আপনি প্রশংসিত ও সম্মানিত। হে আল্লাহ! আপনি বরকত নাযিল করুন মুহাম্মাদ ও মুহাম্মাদের পরিবারের উপরে, যেমন আপনি বরকত নাযিল করেছেন ইবরাহীম ও ইবরাহীমের পরিবারের উপরে। নিশ্চয়ই আপনি প্রশংসিত ও সম্মানিত’।<a href="#_ftn5" name="_ftnref5" title="">[5]</a> </p> <p> <b>(গ) দো‘আয়ে মাছূরাহ :</b> <b></b> </p> <p align="right"> اَللَّهُمَّ إِنِّيْ ظَلَمْتُ نَفْسِيْ ظُلْمًا كَثِيْرًا وَّلاَ يَغْفِرُ الذُّنُوْبَ إِلاَّ أَنْتَ، فَاغْفِرْ لِيْ مَغْفِرَةً مِّنْ عِنْدَكَ وَارْحَمْنِيْ إِنَّكَ أَنْتَ الْغَفُوْرُ الرَّحِيْمُ-<b> </b>    </p> <p> <b>উচ্চারণ :</b> <i> আল্লা-হুম্মা ইন্নী যালামতু নাফ্সী যুলমান কাছীরাঁও অলা ইয়াগ্ফিরুয যুনূবা ইল্লা আন্তা, ফাগ্ফিরলী মাগফিরাতাম মিন ‘ইনদিকা ওয়ারহাম্নী ইন্নাকা আন্তাল গাফূরুর রহীম’ </i> । </p> <p> <b>অনুবাদ :</b> ‘হে আল্লাহ! আমি আমার নফসের উপরে অসংখ্য যুলুম করেছি। ঐসব গুনাহ মাফ করার কেউ নেই আপনি ব্যতীত। অতএব আপনি আমাকে আপনার পক্ষ হ’তে বিশেষভাবে ক্ষমা করুন এবং আমার উপরে অনুগ্রহ করুন। নিশ্চয়ই আপনি ক্ষমাশীল ও দয়াবান’।<a href="#_ftn6" name="_ftnref6" title="">[6]</a> </p> <p> এর পর অন্যান্য দো‘আ সমূহ পড়তে পারে। </p> <p> <b>(৮) সালাম :</b> দো‘আয়ে মাছূরাহ শেষে প্রথমে ডাইনে ও পরে বামে <i>‘আসসালামু আলায়কুম ওয়া রাহমাতুল্লাহ’</i> (আল্লাহর পক্ষ হ’তে আপনার উপর শান্তি ও অনুগ্রহ বর্ষিত হৌক!) বলে সালাম ফিরাবে। প্রথম সালামের শেষে <i>‘ওয়া বারাকা-তুহু’</i> (এবং তাঁর বরকত সমূহ) যোগ করা যেতে পারে। এভাবে ছালাত সমাপ্ত করে প্রথমে সরবে একবার        <i>‘আল্লা-হু আকবর’</i> (আল্লাহ সবার বড়) ও তিনবার <i>‘আস্তাগফিরুল্লা-হ’</i> (আমি আল্লাহর নিকটে ক্ষমা প্রার্থনা করছি) বলে নিম্নের দো‘আসমূহ এবং অন্যান্য দো‘আ পাঠ করবে। এ সময় ইমাম হ’লে ডাইনে অথবা বামে ঘুরে সরাসরি মুক্তাদীগণের দিকে ফিরে বসবে। অতঃপর সকলে নিম্নের দো‘আ সহ অন্যান্য দো‘আ পাঠ করবে।- </p> <p align="right"> اَللَّهُمَّ أَنْتَ السَّلاَمُ، وَمِنْكَ السَّلاَمُ، تَبَارَكْتَ يَا ذَا الْجَلاَلِ وَالْإِكْرَامِ-    </p> <p> <b>উচ্চারণ :</b> <i>আল্লা-হুম্মা আন্তাস সালা-মু ওয়া মিন্কাস্ সালা-মু, তাবা-রক্তা ইয়া যাল জালা-লি ওয়াল ইকরা-ম</i> । </p> <p> <b>অনুবাদ :</b> ‘হে আল্লাহ আপনিই শান্তি, আপনার থেকেই আসে শান্তি। বরকতময় আপনি, হে মর্যাদা ও সম্মানের মালিক’। এটুকু পড়েই উঠে যেতে পারেন। ]]></string>
    <string name="detail_1"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br> بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ </br></br> الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ </br> الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ </br> مَالِكِ يَوْمِ الدِّينِ </br> إِيَّاكَ نَعْبُدُ وَإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ </br> اهْدِنَا الصِّرَاطَ الْمُسْتَقِيمَ </br> صِرَاطَ الَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ الْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا الضَّالِّينَ </br></br> <strong>উচ্চারণঃ </strong> </br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম </br></br> আলহামদুলিল্লাহি রাব্বীল আ\'লামীন। আররাহমানির রাহীম। মা-লিকী ইয়াউমিদ্দ্বীন। ইয়্যাকা-না\'বুদু ওয়া ইয়্যাকা নাসতায়ীন। ইহদিনাস-সিরাতাল মুসতাক্বীম। সিরাত্বাল লাযিনা আন-আ\'মতা আ\'লাইহিম।গাইরিল মাগদুবি আ\'লাইহিম। ওয়ালাদ্দুয়াল্লীন। আমীন।  </br></br> <strong>অর্থ </strong></br></br> শুরু করছি আল্লাহর নামে যিনি পরম করুণাময়, অতি দয়ালু। </br></br> যাবতীয় প্রশংসা আল্লাহ তাআলার যিনি সকল সৃষ্টি জগতের পালনকর্তা।যিনি নিতান্ত মেহেরবান ও দয়ালু।যিনি বিচার দিনের মালিক।আমরা একমাত্র তোমারই ইবাদত করি এবং শুধুমাত্র তোমারই সাহায্য প্রার্থনা করি।আমাদেরকে সরল পথ দেখাও,সে সমস্ত লোকের পথ, যাদেরকে তুমি নেয়ামত দান করেছ। তাদের পথ নয়, যাদের প্রতি তোমার গজব নাযিল হয়েছে এবং যারা পথভ্রষ্ট হয়েছে। </br></br>  </div> </div>]]></string>
    <string name="detail_2"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِأَصْحَابِ الْفِيلِ </br> أَلَمْ يَجْعَلْ كَيْدَهُمْ فِي تَضْلِيلٍ </br> وَأَرْسَلَ عَلَيْهِمْ طَيْرًا أَبَابِيلَ </br> تَرْمِيهِم بِحِجَارَةٍ مِّن سِجِّيلٍ </br> فَجَعَلَهُمْ كَعَصْفٍ مَّأْكُولٍ </br></br>  <strong>উচ্চারণঃ</strong> </br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম।  </br> আলাম তারা কাইফা আ\'লা রাব্বুকা বি-আসহাবিল ফীল। আলাম ইয়াজ-আ\'ল কাইদাহুম ফি তাদলীল। ওয়া-আরসালা আলাইহিম তাইরান আবাবীল। তারমিহিম বিহিজা রাতিম্মিন সিজ্জিল। ফাযাআ\'লাহুম কাআ\'সফিম মা\'কূল। </br></br>  <strong>অর্থঃ </strong></br></br> আপনি কি দেখেননি আপনার পালনকর্তা হস্তীবাহিনীর সাথে কিরূপ ব্যবহার করেছেন? তিনি কি তাদের চক্রান্ত নস্যাৎ করে দেননি? তিনি তাদের উপর প্রেরণ করেছেন ঝাঁকে ঝাঁকে পাখী, যারা তাদের উপর পাথরের কংকর নিক্ষেপ করছিল। অতঃপর তিনি তাদেরকে ভক্ষিত তৃণসদৃশ করে দেন।  </br></br> ]]></string>
    <string name="detail_3"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br> لِإِيلَافِ قُرَيْشٍ </br> إِيلَافِهِمْ رِحْلَةَ الشِّتَاءِ وَالصَّيْفِ </br> فَلْيَعْبُدُوا رَبَّ هَٰذَا الْبَيْتِ </br> الَّذِي أَطْعَمَهُم مِّن جُوعٍ وَآمَنَهُم مِّنْ خَوْفٍ </br></br>  <strong>উচ্চারণঃ </strong></br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম </br> লি ইলাফি ক্বুরাইশ; ঈলা ফিহিম রিহ লাতাশশিতা ইওয়াসসাইফ। ফাল ইয়া\'বুদু রাব্বা হাযাল বাইত। আল্লাযি আত আ\'মাহুম মিন যু\'ঈ। ওয়া আমারাহুম মিন খাউফ। </br></br>  <strong>অর্থঃ </strong></br></br> কোরাইশের আসক্তির কারণে, আসক্তির কারণে তাদের শীত ও গ্রীষ্মকালীন সফরের। অতএব তারা যেন এবাদত করে এই ঘরের পালনকর্তার যিনি তাদেরকে ক্ষুধায় আহার দিয়েছেন এবং যুদ্ধভীতি থেকে তাদেরকে নিরাপদ করেছেন। </br></br> ]]></string>
    <string name="detail_4"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  أَرَأَيْتَ الَّذِي يُكَذِّبُ بِالدِّينِ فَذَٰلِكَ الَّذِي يَدُعُّ الْيَتِيمَ وَلَا يَحُضُّ عَلَىٰ طَعَامِ الْمِسْكِينِ فَوَيْلٌ لِّلْمُصَلِّينَ الَّذِينَ هُمْ عَن صَلَاتِهِمْ سَاهُونَ الَّذِينَ هُمْ يُرَاءُون وَيَمْنَعُونَ الْمَاعُونَ </br></br>  <strong>উচ্চারণঃ </strong></br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম </br> আরা-আইতাল্লাযি ইউ কায্যাবু বিদ্দ্বীন। ফাযালিকাল লাযি ইয়াদুউ\'ঊল ইয়াতীম। ওয়ালা ইয়াহুদ্দু আ\'লা ত্বামিল মিসকীন। ফাইয়াও লুল্লাল-মুসাল্লীন। আল্লাযিনাহুম আ\'ন সালাতিহিম সাহুন। আল্লাযিনা হুম ইউরা উন। ওয়া ইয়ামনাউ\'নাল মা\'ঊন। </br></br>  <strong>অর্থঃ </strong></br></br> আপনি কি দেখেছেন তাকে, যে বিচারদিবসকে মিথ্যা বলে? সে সেই ব্যক্তি, যে এতীমকে গলা ধাক্কা দেয় এবং মিসকীনকে অন্ন দিতে উৎসাহিত করে না। অতএব দুর্ভোগ সেসব নামাযীর, যারা তাদের নামায সম্বন্ধে বে-খবর; যারা তা লোক-দেখানোর জন্য করে এবং নিত্য ব্যবহার্য্য বস্তু অন্যকে দেয় না। </br></br> ]]></string>
    <string name="detail_5"><![CDATA[ <strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  إِنَّا أَعْطَيْنَاكَ الْكَوْثَرَ </br> فَصَلِّ لِرَبِّكَ وَانْحَرْ </br> إِنَّ شَانِئَكَ هُوَ الْأَبْتَرُ </br></br>  <strong>উচ্চারণঃ  </strong></br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম </br> ইন্না আ\'ত্বাইনা কাল কাউসার। ফাসাল্লিলি রাব্বাকা ওয়ানহার। ইন্না শা\'নিয়াকা হুয়াল আবতার। </br></br>  <strong>অর্থঃ  </strong></br></br> নিশ্চয় আমি আপনাকে কাওসার দান করেছি। অতএব আপনার পালনকর্তার উদ্দেশ্যে নামায পড়ুন এবং কোরবানী করুন। যে আপনার শত্রু, সেই তো লেজকাটা, নির্বংশ।</br></br>]]></string>
    <string name="detail_6"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  قُلْ يَا أَيُّهَا الْكَافِرُونَ</br> لَا أَعْبُدُ مَا تَعْبُدُونَ </br> وَلَا أَنتُمْ عَابِدُونَ مَا أَعْبُدُ </br> وَلَا أَنَا عَابِدٌ مَّا عَبَدتُّمْ </br> وَلَا أَنتُمْ عَابِدُونَ مَا أَعْبُدُ </br> لَكُمْ دِينُكُمْ وَلِيَ دِينِ </br></br> <strong>উচ্চারণঃ</strong></br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম</br> ক্বুল ইয়া আইয়্যুহাল কাফিরুন। লা আ\'বুদু মা তা\'বুদ। ওয়ালা আনতুম আ\'বিদুনা মা আ\'বূদ। ওয়ালা আনা আ\'বিদুম্মা আবাত্তুম। ওয়ালা আনতুম আ\'বিদুনা মা আ\'বুদ। লাকুম দ্বীনুকুম ওয়ালিয়াদ্বীন।</br></br>  <strong>অর্থঃ</strong></br></br> বলুন, হে কাফেরকূল, আমি এবাদত করিনা, তোমরা যার এবাদত কর। এবং তোমরাও এবাদতকারী নও, যার এবাদত আমি করি এবং আমি এবাদতকারী নই, যার এবাদত তোমরা কর। তোমরা এবাদতকারী নও, যার এবাদত আমি করি। তোমাদের কর্ম ও কর্মফল তোমাদের জন্যে এবং আমার কর্ম ও কর্মফল আমার জন্যে।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_7"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  إِذَا جَاءَ نَصْرُ اللَّهِ وَالْفَتْحُ وَرَأَيْتَ النَّاسَ يَدْخُلُونَ فِي دِينِ اللَّهِ أَفْوَاجًا فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَاسْتَغْفِرْهُ إِنَّهُ كَانَ تَوَّابًا</br></br>  <strong> উচ্চারণঃ</strong> </br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম</br> ইজাযা আনাসরুল্লাহি ওয়াল ফাতহ। ওয়ারা আইতান্নাসা ইয়াদখুলুনা ফি-দ্বীনিল্লাহি আফওয়াজা। ফাসাব্বিহ বিহামদি রাব্বিকা ওয়াস্তাগফিরহ। ইন্নাহু কা\'না তাওয়্যাবা।</br></br>  <strong> অর্থঃ</strong> </br></br> যখন আসবে আল্লাহর সাহায্য ও বিজয় এবং আপনি মানুষকে দলে দলে আল্লাহর দ্বীনে প্রবেশ করতে দেখবেন, তখন আপনি আপনার পালনকর্তার পবিত্রতা বর্ণনা করুন এবং তাঁর কাছে ক্ষমা প্রার্থনা করুন। নিশ্চয় তিনি ক্ষমাকারী।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_8"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  تَبَّتْ يَدَا أَبِي لَهَبٍ وَتَبَّ</br> مَا أَغْنَىٰ عَنْهُ مَالُهُ وَمَا كَسَبَ</br> سَيَصْلَىٰ نَارًا ذَاتَ لَهَبٍ</br> وَامْرَأَتُهُ حَمَّالَةَ الْحَطَبِ</br> فِي جِيدِهَا حَبْلٌ مِّن مَّسَدٍ</br></br>  <strong>উচ্চারণঃ</strong></br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম</br> তাব্বাত ইয়াদা আবি লাহাবিউ ওয়াতাব্ব। মা আগনা আ\'নহুমালুহু ওয়ামা কাসাব। সাইয়াসলা নারান যাতালাহাব। ওয়ামরা আতুহু হাম্মা লাতাল হাতাব। ফি যিদিহা হাবলুম্মিম মাসাদ।</br></br>  <strong>অর্থঃ</strong></br></br> আবু লাহাবের হস্তদ্বয় ধ্বংস হোক এবং ধ্বংস হোক সে নিজে, কোন কাজে আসেনি তার ধন-সম্পদ ও যা সে উপার্জন করেছে। সত্বরই সে প্রবেশ করবে লেলিহান অগ্নিতে এবং তার স্ত্রীও-যে ইন্ধন বহন করে, তার গলদেশে খর্জুরের রশি নিয়ে।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_9"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ</br> اللَّهُ الصَّمَد</br> لَمْ يَلِدْ وَلَمْ يُولَدْ</br> وَلَمْ يَكُن لَّهُ كُفُوًا أَحَدٌ</br></br>  <strong> উচ্চারণঃ</strong> </br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম</br> ক্বুল হুয়াল্লাহু আহাদ। আল্লাহুসসামাদ। লাম ইয়ালিদ, ওয়ালাম ইউলাদ। ওয়ালাম ইয়াকুল্লাহু কুফুয়ান আহাদ। </br></br>  <strong> অর্থঃ</strong> </br></br> বলুন, তিনি আল্লাহ, এক, আল্লাহ অমুখাপেক্ষী, তিনি কাউকে জন্ম দেননি এবং কেউ তাকে জন্ম দেয়নি এবং তার সমতুল্য কেউ নেই।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_10"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>   قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ الْفَلَقِ</br> مِن شَرِّ مَا خَلَقَ</br> وَمِن شَرِّ غَاسِقٍ إِذَا وَقَبَ</br> وَمِن شَرِّ النَّفَّاثَاتِ فِي الْعُقَدِ</br> وَمِن شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ</br></br>  <strong> উচ্চারণঃ</strong> </br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম ক্বুল আউযুবি রাব্বিল ফালাক্ব। মিন শাররিমা খালাক্ব। ওয়ামিন শাররি গাসিক্বিন ইযা ওয়াক্বাব। ওয়ামিন শাররিন নাফফাসাতি ফিল ও\'ক্বাদ। ওয়ামিন শাররি হাসিদিন ইযা হাসাদ।</br></br>  <strong> অর্থঃ</strong> </br></br> বলুন, আমি আশ্রয় গ্রহণ করছি প্রভাতের পালনকর্তার, তিনি যা সৃষ্টি করেছেন, তার অনিষ্ট থেকে, অন্ধকার রাত্রির অনিষ্ট থেকে, যখন তা সমাগত হয়, গ্রন্থিতে ফুঁৎকার দিয়ে জাদুকারিনীদের অনিষ্ট থেকে এবং হিংসুকের অনিষ্ট থেকে যখন সে হিংসা করে।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_11"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>   قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ</br> مَلِكِ النَّاسِ</br> إِلَٰهِ النَّاسِ</br> مِن شَرِّ الْوَسْوَاسِ الْخَنَّاسِ</br> الَّذِي يُوَسْوِسُ فِي صُدُورِ النَّاسِ</br> مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ</br></br>  <strong>উচ্চারণঃ</strong></br></br> বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহীম ক্বুল আউযুবি রাব্বিন্নাস। মালিকিন্নাস। ইলাহিন্নাস। মিন শাররিল ওয়াসওয়াসিল খান্নাস। আল্লাযি ওয়াসইউসু ফিসুদুরিন্নাস। মিনাল জিন্নাতি ওয়ান্নাস।</br></br>  <strong>অর্থঃ</strong></br></br> বলুন, আমি আশ্রয় গ্রহণ করিতেছি মানুষের পালনকর্তার, মানুষের অধিপতির, মানুষের মা’বুদের তার অনিষ্ট থেকে, যে কুমন্ত্রণা দেয় ও আত্নগোপন করে, যে কুমন্ত্রণা দেয় মানুষের অন্তরে, জ্বিনের মধ্য থেকে অথবা মানুষের মধ্য থেকে।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_12"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br> بِسْمِ اللہِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِیْمِ</br></br>  وَيْلٌ لِكُلِّ هُمَزَةٍ لُمَزَةٍ (1) الَّذِي جَمَعَ مَالًا وَعَدَّدَهُ (2) يَحْسَبُ أَنَّ مَالَهُ أَخْلَدَهُ (3) كَلَّا لَيُنْبَذَنَّ فِي الْحُطَمَةِ (4) وَمَا أَدْرَاكَ مَا الْحُطَمَةُ (5) نَارُ اللَّهِ الْمُوقَدَةُ (6) الَّتِي تَطَّلِعُ عَلَى الْأَفْئِدَةِ (7) إِنَّهَا عَلَيْهِمْ مُؤْصَدَةٌ (8) فِي عَمَدٍ مُمَدَّدَةٍ (9)</br></br>  <strong>উচ্চারণ :</strong> </br></br>(১) ওয়ায়লুল লেকুল্লে হুমাঝাতিল লুমাঝাহ </br>(২) আল্লাযী জামা‘আ মা-লাওঁ ওয়া ‘আদ্দাদাহ </br>(৩) ইয়াহ্সাবু আন্না মা-লাহূ আখলাদাহ </br>(৪) কাল্লা লাইয়ুম্বাযান্না ফিল হুত্বামাহ </br>(৫) ওয়া মা আদরা-কা মাল হুত্বামাহ্? </br>(৬) না-রুল্লা-হিল মূক্বাদাহ </br>(৭) আল্লাতী তাত্ত্বালি‘উ ‘আলাল আফ্ইদাহ</br> (৮) ইন্নাহা ‘আলাইহিম মু’ছাদাহ </br>(৯) ফী ‘আমাদিম মুমাদ্দাদাহ ।</br></br>  পরম করুণাময় অসীম দয়ালু আল্লাহর নামে (শুরু করছি)</br></br>  <strong>অনুবাদ :</strong></br></br> (১) দুর্ভোগ সেই সব ব্যক্তির জন্য যারা পশ্চাতে নিন্দা করে ও সম্মুখে নিন্দা করে </br>(২) এবং সম্পদ জমা করে ও গণনা করে </br>(৩) সে ধারণা করে যে, তার মাল তাকে চিরস্থায়ী করে রাখবে </br>(৪) কখনোই না। সে অবশ্য অবশ্যই নিক্ষিপ্ত হবে পিষ্টকারী হুত্বামাহর মধ্যে </br>(৫) আপনি কি জানেন ‘হুত্বামাহ’ কি? </br>(৬) এটা আল্লাহর প্রজ্জ্বলিত অগ্নি </br>(৭) যা কলিজা পর্যন্ত পৌঁছে যাবে </br>(৮) এটা তাদের উপরে পরিবেষ্টিত থাকবে</br> (৯) দীর্ঘ স্তম্ভ সমূহে।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_13"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>   <p align="center"> بِسْمِ اللہِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِیْمِ </p> <p align="center"> وَالْعَصْرِ (1) إِنَّ الْإِنْسَانَ لَفِي خُسْرٍ (2)إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ وَتَوَاصَوْا بِالصَّبْرِ (3) </p> <p> <b> </b> <b>উচ্চারণ : </b></br></br> (১) ওয়াল ‘আছর </br>(২) ইন্নাল ইনসা-না লাফী খুস্র </br>(৩) ইল্লাল্লাযীনা আ-মানু ওয়া ‘আমিলুছ ছা-লেহা-তে, ওয়া তাওয়া-ছাও বিল হাকক্বে ওয়া তাওয়া-ছাও বিছ্ ছাব্র । </p>    <p> <b>অনুবাদ :</b></br></br> পরম করুণাময় অসীম দয়ালু আল্লাহর নামে (শুরু করছি)</br></br> (১) কালের শপথ! </br>(২) নিশ্চয়ই সকল মানুষ অবশ্যই ক্ষতির মধ্যে রয়েছে।</br> (৩) তারা ব্যতীত যারা (জেনে-বুঝে) ঈমান এনেছে ও সৎকর্ম সম্পাদন করেছে এবং পরস্পরকে ‘হক’-এর উপদেশ দিয়েছে ও পরস্পরকে ধৈর্য্যের উপদেশ দিয়েছে। </p> ]]></string>
    <string name="detail_14"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>   اَللَّهُمَّ بَاعِدْ بَيْنِيْ وَبَيْنَ خَطَايَايَ كَمَا بَاعَدْتَ بَيْنَ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ اَللَّهُمَّ نَقِّنِيْ مِنَ الْخَطَايَا كَمَا يُنَقَّى الثَّوْبُ الْأَبْيَضُ مِنَ الدَّنَسِ، اَللَّهُمَّ اغْسِلْ خَطَايَايَ بِالْمَاءِ وَالثَّلْجِ وَالْبَرَد-</br></br>  <strong>উচ্চারণ :</strong></br></br> আল্লা-হুম্মা বা-‘এদ বায়নী ওয়া বায়না খাত্বা-ইয়া-ইয়া, কামা বা-‘আদতা বায়নাল মাশরিক্বি ওয়াল মাগরিবি। আল্লা-হুম্মা নাকক্বিনী মিনাল খাত্বা-ইয়া, কামা ইউনাকক্বাছ ছাওবুল আব্ইয়াযু মিনাদ দানাসি। আল্লা-হুম্মাগ্সিল খাত্বা-ইয়া-ইয়া বিল মা-য়ি ওয়াছ ছালজি ওয়াল বারাদি’।</br></br>  <strong>অনুবাদ : </strong></br></br>হে আল্লাহ! আপনি আমার ও আমার গোনাহ সমূহের মধ্যে এমন দূরত্ব সৃষ্টি করে দিন, যেমন দূরত্ব সৃষ্টি করেছেন পূর্ব ও পশ্চিমের মধ্যে। হে আল্লাহ! আপনি আমাকে পরিচ্ছন্ন করুন গোনাহ সমূহ হ’তে, যেমন পরিচ্ছন্ন করা হয় সাদা কাপড় ময়লা হ’তে। হে আল্লাহ! আপনি আমার গুনাহ সমূহকে ধুয়ে ছাফ করে দিন পানি দ্বারা, বরফ দ্বারা ও শিশির দ্বারা’।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_15"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br> اَلتَّحِيَّاتُ ِللهِ وَالصَّلَوَاتُ وَالطَّيِّبَاتُ، السَّلاَمُ عَلَيْكَ أَيُّهَا النَّبِيُّ وَرَحْمَةُ اللهِ وَبَرَكَاتُهُ، السَّلاَمُ عَلَيْنَا وَعَلَى عِبَادِ اللهِ الصَّالِحِيْنَ، أَشْهَدُ أَنْ لاَّ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَأَشْهَدُ أَنَّ مُحَمَّدًا عَبْدُهُ وَرَسُوْلُهُ-</br></br>  <strong> উচ্চারণ :</strong> </br></br> আত্তাহিইয়া-তু লিল্লা-হি ওয়াছ্ ছালাওয়া-তু ওয়াত্ ত্বাইয়িবা-তু আসসালা-মু ‘আলায়কা আইয়ুহান নাবিইয়ু ওয়া রহমাতুল্লা-হি ওয়া বারাকা-তুহু। আসসালা-মু ‘আলায়না ওয়া ‘আলা ‘ইবা-দিল্লা-হিছ ছা-লেহীন। আশহাদু আল লা-ইলা-হা ইল্লাল্লা-হু ওয়া আশহাদু আনণা মুহাম্মাদান ‘আব্দুহূ ওয়া রাসূলুহু ।</br></br>  <strong> অনুবাদ :</strong> </br></br> যাবতীয় সম্মান, যাবতীয় উপাসনা ও যাবতীয় পবিত্র বিষয় আল্লাহর জন্য। হে নবী! আপনার উপরে শান্তি বর্ষিত হৌক এবং আল্লাহর অনুগ্রহ ও সমৃদ্ধি সমূহ নাযিল হউক। শান্তি বর্ষিত হউক আমাদের উপরে ও আল্লাহর সৎকর্মশীল বান্দাগণের উপরে। আমি সাক্ষ্য দিচ্ছি যে, আল্লাহ ব্যতীত কোন উপাস্য নেই এবং আমি সাক্ষ্য দিচ্ছি যে, মুহাম্মাদ তাঁর বান্দা ও রাসূল’ (বুঃ মুঃ)।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_16"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br> اَللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى مُحَمَّدٍ وَّعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ كَمَا صَلَّيْتَ عَلَى إِبْرَاهِيْمَ وَعَلَى آلِ إِبْرَاهِيْمَ إِنَّكَ حَمِيْدٌ مَّجِيْدٌ- اَللَّهُمَّ بَارِكْ عَلَى مُحَمَّدٍ وَّعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ كَمَا بَارَكْتَ عَلَى إِبْرَاهِيْمَ وَعَلَى آلِ إِبْرَاهِيْمَ إِنَّكَ حَمِيْدٌ مَّجِيْدٌ- </br></br>  <strong> উচ্চারণ : </strong>  </br></br>আল্লা-হুম্মা ছাল্লে ‘আলা মুহাম্মাদিঁউ ওয়া ‘আলা আ-লে মুহাম্মাদিন কামা ছাল্লায়তা ‘আলা ইবরা-হীমা ওয়া ‘আলা আ-লে ইব্রা-হীমা ইন্নাকা হামীদুম মাজীদ। আল্লা-হুম্মা বা-রিক ‘আলা মুহাম্মাদিঁউ ওয়া ‘আলা আ-লে মুহাম্মাদিন কামা বা-রক্তা ‘আলা ইব্রা-হীমা ওয়া ‘আলা আ-লে ইব্রা-হীমা ইন্নাকা হামীদুম মাজীদ ।</br></br>  <strong> অনুবাদ : </strong>  </br></br>‘হে আল্লাহ! আপনি রহমত বর্ষণ করুন মুহাম্মাদ ও মুহাম্মাদের পরিবারের উপরে, যেমন আপনি রহমত বর্ষণ করেছেন ইবরাহীম ও ইবরাহীমের পরিবারের উপরে। নিশ্চয়ই আপনি প্রশংসিত ও সম্মানিত। হে আল্লাহ! আপনি বরকত নাযিল করুন মুহাম্মাদ ও মুহাম্মাদের পরিবারের উপরে, যেমন আপনি বরকত নাযিল করেছেন ইবরাহীম ও ইবরাহীমের পরিবারের উপরে। নিশ্চয়ই আপনি প্রশংসিত ও সম্মানিত’।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_17"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  اَللَّهُمَّ إِنِّيْ ظَلَمْتُ نَفْسِيْ ظُلْمًا كَثِيْرًا وَّلاَ يَغْفِرُ الذُّنُوْبَ إِلاَّ أَنْتَ، فَاغْفِرْ لِيْ مَغْفِرَةً مِّنْ عِنْدَكَ وَارْحَمْنِيْ إِنَّكَ أَنْتَ الْغَفُوْرُ الرَّحِيْمُ-</br></br>  <strong>উচ্চারণ : </strong></br></br>আল্লা-হুম্মা ইন্নী যালামতু নাফ্সী যুলমান কাছীরাঁও অলা ইয়াগ্ফিরুয যুনূবা ইল্লা আন্তা, ফাগ্ফিরলী মাগফিরাতাম মিন ‘ইনদিকা ওয়ারহাম্নী ইন্নাকা আন্তাল গাফূরুর রহীম’ ।</br></br>  <strong>অনুবাদ : </strong></br></br>‘হে আল্লাহ! আমি আমার নফসের উপরে অসংখ্য যুলুম করেছি। ঐসব গুনাহ মাফ করার কেউ নেই আপনি ব্যতীত। অতএব আপনি আমাকে আপনার পক্ষ হ’তে বিশেষভাবে ক্ষমা করুন এবং আমার উপরে অনুগ্রহ করুন। নিশ্চয়ই আপনি ক্ষমাশীল ও দয়াবান’।</br></br> ]]></string>
    <string name="detail_18"><![CDATA[<strong>আরবি সূরাঃ </strong> </br></br>  اَللَّهُمَّ اِنَّ نَسْتَعِيْنُكَ وَنَسْتَغْفِرُكَ وَنُؤْمِنُ بِكَ وَنَتَوَكَّلُ عَلَيْكَ وَنُثْنِىْ  عَلَيْكَ الْخَيْرَ وَنَشْكُرُكَ وَلاَ نَكْفُرُكَ وَنَخْلَعُ  وَنَتْرُكُ مَنْ يَّفْجُرُكَ-اَللَّهُمَّ اِيَّاكَ نَعْبُدُ وَلَكَ نُصَلِّىْ وَنَسْجُدُ وَاِلَيْكَ نَسْعَى وَنَحْفِدُ وَنَرْجُوْ رَحْمَتَكَ وَنَخْشَى عَذَابَكَ اِنَّ عَذَابَكَ بِالْكُفَّارِ مُلْحِقٌ</br></br> <strong> উচ্চারণ: </strong> </br></br>আল্লাহুম্মা ইন্না নাসতাঈনুকা ওয়া নাসতাগ ফিরুকা ওয়ানুমিনু বিকা ওয়ানাতাওয়াক্কালু আলাইকা ওয়া নুছনী আলাইকাল খাইর। ওয়া নাসকুরুকা আলা নাক ফুরুকা ওয়ানাখলাউ উয়ানাত রুকু মাইয়্যাফযুরুকা। আল্লাহুম্মা ইয়্যাকানা বুদু ওয়ালাকা নুছালি্ল ওয়া নাস জুদু ওয়া ইলাইকা নাসয়া ওয়া নাহফিদু ওয়া নারজু রাহমাতাকা ওয়া নাখশা আজাবাকা ইন্না আজাবাকা বিলকুফফারি মূলহিক।</br></br>  <strong> অনুবাদ:</strong> </br></br> হে আল্লাহ! আমরা তোমার নিকট সাহায্য প্রার্থনা করিতেছি, তোমার নিকট ক্ষমা প্রার্থনা করিতেছি, তোমার ভরসা করিতেছি। তোমার নিকট ক্ষমা ভিক্ষা করিতেছি, তোমার উপর ঈমান আনিতেছি, তোমার ভরসা করিতেছি তোমার গুণগান করিতেছি এবং তোমারই কৃতজ্ঞতা জ্ঞাপন করিতেছি। আমরা তোমাকে অস্বীকার করি না। যাহারা তোমার হুকুম অমান্য করে তাহাদের সঙ্গে আমরা সংশ্রব সংসগ্র পরিত্যাগ করি। হে আল্লাহ! আমরা তোমারই ইবাদত করি, তোমারই খেদমতে হাজির হই এবং তোমার রহমতের আশা করি ও তোমার শাস্তিকে ভয় করি। নিশ্চই তোমার আজাব অবিশ্বাসিগণ ভোগ করিবে।</br></br> ]]></string>

</resources>
